[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票 （5）

Postcrossing 目前已有約60萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打 比我copy 佢個教學

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝

等睇$3.7食評

等渴睡巴覆

留定兩個位唔寄住先
等嗰日試完郵票咩味順便寄埋

新po留名

呢套我都有
家父廿年前郵展買落,已蓋銷

覺得好不安

即係絕左版

唔該哂

幫薯圈巴一推 利申：無利益輸送

剛剛都有諗過幫手開post 但睇番1-4都係聖誕巴 唔想破壞佢pattern

Thank you for opening new post.

又成功被Reg一張啦

咁快爆

有冇咁抵

平靚正 搞到我都好想買

仲平過買普通postcard

新post lm

日本個間有印象見過
不過年年都咁迫人見唔到有咁多卡賣

多謝好介紹
等我得閒去睇下先

頂個層
啲人成頭針係三樓不停轉圈

好mk鋪平時收幾點㗎？

有機會去睇睇先 thx

好多時7點就收架啦
你最好星期六日去啲鋪頭先開

其實如果成日抽到三巨頭都幾麻煩
我另外兩張都係遠嘅已經送到被reg咗
但三巨頭嗰三張仲travelling緊

德國算好快啦

逐張逐張抽定係一次過抽幾張中佢哋嘅機會細啲

我都唔清楚 Sor
我係新手 不過我目前要咗七個地址 七張都唔同目的地

希望呢張都係啦

芬蘭6日就收到

理論上點抽都冇關係，唔會重覆抽
不過好細機會會重複

我台灣15日都未到
俄羅斯62

Lm

台灣都要15日 美國都係7-16 日

俄仲未expired

我上次張台灣14日
俄expire左啦

下次爆左post 無人開可以幫手

遲放信箱掛

下次你開返

MK邊度

依排唔得閒捕住個post

有咩發達大計

留名

星期六去下先

愈望愈覺得而家套通用好靚

琴日收到我張卡個人表示多謝我用咁靚嘅自然郵票寄俾佢

我心諗係咪誤會咗 （雖然我都覺呢套通用靚過部份特別發行 ）

我幾鍾意$3.1同$3.7個張

樂滿郵回歸20年 有貨 1套4枚 (HKD13.30) （小量） 及 小全張 (HKD13.30 )

結城巴

得番小全張

我都試過

其實睇真係幾靚 呢五、六日太迷颱風

$3.1嗰張靚啊 $3.7嗰個景本身OK 但放落張郵票到覺得麻麻地

白邊太冇動感

同外國比
香港啲設計師好有限公司
唔會用多D技巧整靚佢

大慨明你講咩 特別張$3.7係自動販賣機出嘅細張啲感覺更加無Feel

試過貪得意用部機，點知部機剩係出左個郵票嘅下半截俾我
結果要拎入去郵局換

未試過呢樣
我試過入毫子入得太快佢部機入面，
唔知係咪俾啲錢滾落去偵測位置有斷層或者毫子太細粒 ，
聽到毫子跌落金屬平面（我估個箱底）然後唔計我入咗。
（後來見到郵差打開證實無估錯）

同埋試過一毫子唔夠大力推入去佢卡在係投幣口唔出唔入

我係想要颱風

其實我都覺得呢set通用郵票幾靚
尤其$2赤洲真係好靚同好特別
唔止維港夜景,香港地質公園都係世界級
外國應該都幾難見到呢啲自然奇觀

哈哈你看看你

我鐘意以前啲雀多啲，好得意
新呢套風景唔係唔靚，0.5沙灘超靚
不過設計好唔掂，唔知想點

有張俄羅斯用咗51日終於寄到

我都鐘意套雀多D

上次唔係討論緊我遲半個鐘去就買唔到71果陣你話想買咩
雖然我知你有講想要颱風

btw 颱風版票一直都在 並且 大半小時前仲有 1套5枚買

唉屌！一講完又即刻抽中張俄羅斯

冇寄失就好啦

不禁想抄香絲上面嗰句

「你看看你」

我反而鍾意而家呢套
0.5嗰張我都

係 你睇我寄去果個人 字裡行間當咗係特別發行
就知at least個景/張相有水準 郵票整體desgin我始終唔係集咁耐唔識講
仲要而家先第二個人就有一個係咁覺得

唔知關唔關設計個版面事 純石頭 $0.1、$1.7、$3.7我自己麻麻
其他

抽左5張 3俄1中1美

巴打係第一次定

快d tick走想寄重覆國家個個option

$0.1同$1.7六角型同S型石柱都算有特色
$3.7就外形似更樓,但外國人分分鐘都唔知更樓係乜

香港郵票內容係OK
表達手法唔夠到肉
美感又差啲咁

如果說咁睇一舊石難啲get到係咩
我地見慣當然知道
離遠影景應該易睇又靚好多

成日去0.5個道

其實雀仔都好靚,只係好多國家都有雀鳥郵票
唔似依家呢套自然風景真係得香港獨有
Btw以前$0.2隻貓頭鷹真係好型

俄國好難唔中，永遠有張travelling

邊到禁

你已經訂左啦？

呢個option其實係咪指travel緊既國家唔會重覆

收埋左大量雀仔慢慢用

雀仔郵趣廊同樂滿郵仲有大量

係，不過太多卡時試過重覆

咁唔怪得我呢排冇俄 因為我第1張仲travel緊

風景靚但設計唔得，浪費晒咁多靚景

setting -> profile -> 最下低Preferences 第1個唔好tick

以前轉款時以為會冇買定大量，點知賣左幾年都仲有

有張俄國係道可以放心抽

個option唔係本身default停用咩 我一開始見嗰個位幾個t格都係未tick

媽啊 除咗俄 同我快啲到啊

我諗我手多禁到

好想抽到德國

死啦過多十幾日就expire

諗緊要唔要呢套

買

訂咗啦 無心機再周圍走咁多間 見佢要儲夠$50先開到單
買回歸+颱風+歷史建築x2

玩玩下已經百幾蚊
不過係想要嘅 係其他地方慳番

德國都易抽架 三巨頭黎

買到心頭好唔緊要啦
平時食少兩餐飯都係返道

買
與其唔買後悔不如買左先後悔

到時抽多張俄又可以免疫60日

都啱

只不過早知我最後都係會用到樂滿郵 我就唔行出去睇下有無颱風散票

呢排3大頭travel緊好想再抽 不過未得閒
不過我仲有第4個大頭: 捷克

抽咗先囉 最多遲幾日寄
三巨頭travel緊 抽多兩張都非三巨頭

Btw
你地寄俄係咪空郵 張卡係香港頂盡都係10日 點解佢地內部可以搞到50日 up
係咪當明信片係靶練格鬥技練槍法
我張俄咪仲有50幾日等

我鐘意一日內寄 唔鐘意拖

咁又係 我都鍾意咁

突然諗到樣野
如果試過reg. 錯no.
例如本身張卡係HK-689777 reg錯左做 HK-777689
咁應該點搞

我估佢系統應該會MATCH番收嗰個人係咪對應 我指收嗰個人最近有無派到HK（你例子）俾佢

同埋如果個NO. 差得遠應該就唔會有REG錯 好似你例子差10萬張 應該一係就REG/EXPIRE咗 一係就未出到呢個NO. 真係差少少嗰啲我就唔知啦

最差係個郵戳 次次都係整個主題隻字就算 隔離澳門都靚好多 更加唔使講日本啲風景印

18張travelling
4張俄國

俄國兩張

btw 結城巴早兩日睇到原來之前雀郵票有一千張一卷咁賣
你大量買入嘅意思係

呢樣真....啲相都影得差

除咗俄國,仲有堆東歐國家都係好慢
Estonia呢啲都要起碼一個月

有次係大陸東北寄咗兩三個月
不過中間隔咗個新年

我買一二五毫個啲咋，買幾版

我而家都寄緊
好彩唔洗隔新年 新年開正嗰一格同expire無咩分別

我覺得 得德國係快, 其他都係慢

手握三巨頭 等緊佢地跑出

叮噹馬頭

48, 67, 139 哪有叮噹馬頭

BTW 請問EXPIRED 咗係咪會當你嗰格無事 可以拎多一個地址 / 將你地址派俾第二個

美國同德國係咪寄失左

我抽到一個新地址

番工，打機， 今日仲病左

再買就要食郵票

點解我load 唔到張圖

我好似上唔到樂滿郵
唔通得我死咗ser

btw 辛苦了 take care

上到

不過好似Load得慢咗少少

咁嚴重 巴打你買卷裝

咁又無 依到幾十果到百幾..... 買左好多

「樂滿郵」暫時未能提供服務，我們將盡快恢復有關服務及公布預計恢復時間。

不便之處，敬請原諒。

如有任何查詢，可致電(852) 2921 2222 或電郵至service@shopthrupost.hk，您亦可傳真到(852) 2868 0094。

咁又係訂咗幾套小全再加颱風散買我呢十日咁大把都用咗百幾
巴打係你開po引我入坑

btw 羅拔巴等你加入寫食評

我上樂滿郵都變咗不安全連線 叫我唔好入

上得多會破產 好危險嫁
btw我直頭連唔到

屌我又連得番

btw 我都覺好危險 有把聲同自己講反正你之後會繼續Postcross 不如買版票

好彩我意志堅定

樂滿郵俾大家玩冧咗張cert

我唔夠堅定已經訂左珍稀植物版票同颱風版票
颱風已到手 好靚

大家可以放心，就算而家唔買多，將來一定會越買越多

Take Care

唔關我事架

我上到架

你係之前網上郵訂

訂咗一套五張颱風 之前散買落可以用

有個美國佬送咗張迪士尼郵票比我 好開心

Btw 絲打訂咗幾多

颱風真係靚 如果早啲入坑可以喺網上郵簡面額黎訂版票
樂滿郵要訂全部面額

笑左

係樂滿郵訂

以前我會特登去蓋首日印，而家睇到個印覺得慳返，廿周年就咁整個「廿」字就算，想點

上得多呢個post個荷包會加速縮水

食評

出發去總局

想問下邊到仲有雀仔賣？ 好想要呀！！！

同埋2014通用仲有冇小全張？

總局有颱風賣 除左3.7其他都有

網上郵同郵趣廊都有

高面額網上郵仲有
低面額要落郵趣廊問問

所以間唔時都要蒲下總局

oh thx 搵日去睇睇先∼

話說我有d 2015年郵票想賣，會唔會有人有興趣？

政府船隻 小型張、小版張
天文 連票 (好似都有小型張)
運動 小全張
中國世遺系列梯田 小型張
兒童郵票 小全張 散票(少少)

個時失心瘋買左好多
依家想套返少少現

參考

啱啱去尖沙咀郵局
去到見佢個櫃有歷史建築，颱風貼哂出嚟版版齊。滿心歡喜去排隊買，點知原來得返20周年

又想引人破產

不過訂了 不出了

想要個d都訂左
好彩依家少寄卡，唔使買咁多郵票

我都訂咗今年剩低想要嘅

旗袍無乜興趣 但諗緊好唔好整張1.7版票 拎黎寄

屌 我意志力就失陷

兒童郵票幾正

不過無食評

旗袍1.7條女好冇線條
要訂就3.7起跳

兒童郵票幾正agger

有冇兒童郵票放

我都agger 題材又過癮

你咁講我睇一睇 真係愈高面額愈好睇 係咪特登整成咁

已經訂左！全年最想要嘅一套

有呀 小全張同散票

想問返係未原價放+郵費

係呀

寄咗張亞洲 睇下早成星期寄嘅三巨頭快定琴日寄亞洲快

亞洲邊度先

台灣

連學生設計都表現出比官僚系統更具智力

台灣應該average10日左右

說好的4-7呢 HK POST

Sad but true

台灣時間差好大，寄慣野比高雄朋友5日就到

去左總局都執唔齊雀仔 得一半
其他細局更加唔會有?
有冇巴打有多可以放啲俾我?

結城巴大量

一二毫咋

屌你老母正呀喂

巴打係咪有曬全套雀?!
可唔可以每款放幾張俾我??

但有埋英文解釋 好似好難寄
一開波就屌人

唔係丫，我得一二毫多咋
Sorry

平時成日鬧
可能呢度有巴絲覺得我好憤青
成日鬧香港郵政啲設計

或者拎個例子黎比

新加坡建國50週年(2015) vs 香港回歸20週年(2017)

大家都一點透視
點解睇上去可以差好遠

大家都係要表達人才濟濟
新加坡選擇填滿空間
香港個設計啲人分散只估畫面2成
真係示威都變示弱

然後香港冇用一個框框住
個郵票比例拉到畫面好橫
失重心而正中間仲要係個空洞
新加坡嗰個因為填滿再用圓形框死構圖
對眼知道擺喺邊

至於香港通用郵票白邊冇動感問題
首先要講個白邊嘅比例
新加坡呢張同香港一樣咁多
為免出現留白過多問題右上角就做咗野
下面都有好多野擺填返啲位

我唔喜歡新加坡
但呢次真係屌打香港

再補充
新加坡張野唔會正中間留白呢啲低級錯誤
啲人仲係用黃金比例轉出黎
香港為咗就上面行字令度中間上面2個人同其他位不成比例
真係好似自動生成產圖片咁

睇你講完 真心學到嘢

呢個真係好正 不過要就住睇人黎Send

話說我覺得十周年小全張好靚嫁
有個反光既2007 第個角度睇又變咗1997
仲要有d位同字又整咗反光
20周年張小全張.... 不要再說了

分析得好pro

寄俾熟但係玩得嘅fd
好想知郵差派信嗰陣咩感覺

感覺：

Btw 如果postcross 要寄呢張 應該要message對方帶定頭盔先

分析詳盡 我都覺得香港啲郵票同埋郵戳好hea
但都有啲真心覺得靚嘅 中西婚嫁 巴士 嚟緊套旗袍都幾高質

我都有啲雀 有冇興趣
$0.1, $0.2, $1.4, $1.8, $2.4

1.8 interested!

張德國十日到左，下一張又要抽過德國啦

BTW 又收到俄國卡
佢張卡滿足到我profile既兩個要求，好有心

巴士個構圖係以前巴士票黎
構圖係香港郵政最弱

睇下佢下年整啲咩郵票出黎

正

的士

以前啲郵票好靚

想要小全張

Good news, _____!

Your postcard HK-5XXXXX to _______ in Germany has arrived! It reached its destination in XX days after traveling XXXX km!

_____ wrote you a message:

“”

想要天文

好彩我未試過

衰過純thank you

最開心係收個條友打好多野俾我仲留contact做筆友
最嬲係講左句收到我張卡 然後一句thanks都無😌

話說我有張寄台灣就快一個月仲未到，但遲寄過依張既美國已經喺幾日前到左

試過寫好多字寫滿張卡，然後得一句thanks

Hea 到

]
寄多張俾佢地

記唔記得佢想收咩

其實postcrossing 好似有規定唔可以要求人地一定要寄某種卡，你投訴得好啱

開個新AC DM佢呢張圖算數啦

係啊 一開始用嗰陣已經有提到

我見左張怪卡俾收果個話
😞

巴絲可以tg我

寄咗咩咁怪俾人話

I know that feel bro

我暫時最hea收過既comment:
1: =) thank you
2: thanks for card
3: (空白)

另外都收過:
I would love to visit your country one day!

除咗 另外都算係唔錯

好過條友乜都唔寫呀

唔寫同埋單寫"xd" 或 表情符號 最hurt

好過我個fd收到'fuck you don't ever send me postcard like this'

咁串嘅

天文好靚

嘩屌 佢真係好仆街

tg傾?

如果我收到好伏嘅我會就咁thx, 伏嘅大陸狗直接空白

伏成點 你咁講我淆底

即係話我張卡好差姐

最伏係台灣好似白紙乜都無嘅卡
有啲根本唔係卡係紙咁嘅質地
有啲係好柒嘅ad card

屌今日啱啱收到一張白紙卡
四隻角巢撚晒

屌 祝自己祝大家好運唔好遇到

唔係又係台灣啊嘛

極度稀有!!!! 好想要

即係你底已起聖誕巴

on9 （我指佢）

自創理念屈9人地

明明就係 搵一啲覺得代表到自己地方、民族 或者local有趣嘢
唔係跟足對方要求

最多都係 簡介寫明

"I prefer/like XXX if you have no idea what to send"之類

呢條友真係

我試過俾人話我wishlist 長

天文已經比幾位巴絲認購晒
童話故事仲有一、兩張
大家都可以考慮下散票要黎寄信

其他包括：

睇完近兩張收到既卡，我發覺自己唔係好睇得明對方寫既撩草
同埋收到一個馬來女仔既卡，叫我follow佢ig

收兵

唔係好強硬要求的話無咩所謂啦
又唔係要求佢一張明信片包含全部元素

我都係女

係咪佢有用ig swap卡？

不過佢肯收handmade card

pish

我都係

忙咗全日依家先睇到
絲打如果仲有童話故事嘅可唔可以留俾我？
等你回覆我再tg你
感謝曬

童話故事我有呀
不過要搵

有呀

係咪真係有咁多女仔

其實我一路都以為玩PC都係女仔多，因為上ig swap卡九成都係女(不限香港)
點知呢度都好多巴打

無丁巴

記得有巴打話想要雞年郵票？

成日收小國卡

10:1

好過成日收到RU/DE/US/CN，好似係

想問下有無收過hk

Lihkg應該巴打佔大多數，多巴打好正常

你就好啦

未收過CN
CZ就收過

冇呀，有得揀想唔想收/寄自己國家架嘛
我覺得玩本地有d odd

CN d卡冇張靚

CN唔係強國咩

我知 想睇下系統會唔會令人咁odd

的確未收過CN

希望我唔好中啦

唔是掛

講完就中

好多時都係開口中

我冇tg呀，我可以點樣聯絡你?
另外今日係郵局執到幾張$2.5雀

今日我隔離個位幾靚女

反彈

總有機會經歷一下

依家我個stat 俄國岩岩好佔50%啦

挑戰99.9%

跌得好快，加油

要用好多年時間

我都唔記得之前幾多%啦

寄往美國的郵件服務延誤
2017.06.21

香港郵政今日（六月二十一日）宣布，接獲美國郵政通知，因受雷暴影響，寄往當地東北部地區的郵件派遞服務（包括特快專遞、包裹及信件）會有所延誤。

寄往美國的郵件服務
2017.07.07

香港郵政今日宣布，接獲美國郵政通知，早前受雷暴影響的郵件（包括特快專遞、包裹及信件）派遞服務現已恢復正常。

有望美國嗰張快到

之前既野唔好理啦，要向前望

應該有咩目標好?

呢樣要問你自己啦

寄100張俄

好得意
btw maxicard係咪另外係forum同人swap嫁

我張美國仲未到

幾時有食評

好遙遠wo
我依家先寄緊第25張俄

幾耐啦？

7月18出

無食評個post稍為靜咗啲

不過食評命有九曰先有

自

我14日啦

我開左個email∼

美國我寄開要兩個禮拜
但台灣嗰張仲未到

呢排冇抽卡因為冇曬郵票

返香港再寄啦

收到張壽湄卡前後都無郵戳，咁都得

我之前寄信返香港有時都係咁

香港郵費平好多 大概1/3

其實台灣都咁上下

台灣寄香港六蚊台幣就得
差唔多係香港一半
就算寄歐美都係平過香港

有d風景山水卡幾靚，雲南西藏桂林個d
青青子衿出個套城市水彩手繪個套都唔錯

sent

CN唔係無靚卡
問題係啲人審美觀真係同其他地方有啲唔同

仲要勁多ad card

可能我profile d要求好簡單，只係要風景片/代表到當地既野，收親都好少中伏 不過大陸片既版權唔清唔楚

咁你咪用唔晒D本地郵票

我去荷蘭境內旅行，每到一個城市就買張卡寄俾自己
剩返嗰d當貼紙㗎啦

我都係鍾意風景

荷蘭係€1.33寄全球....寄一張要HKD$11

俾多一至四毫 香港夠寄三張

好貴
馬來西亞寄好平，寄全球都係0.5馬幣，唔洗一蚊港紙

去一個城市寄多幾張啦咁

Canada寄外國 （唔計美國 ）好似15蚊港紙張

所以我之前收過加拿大ID嘅卡但係美國郵票 佢住邊美加邊境附近 所以會將啲postcard儲埋一次落去美國寄

識玩

我張寄臺灣唔會係寄失左掛？ 就快成個月啦

終於抽到三大頭以外既國家

好抵, 佢地D 郵票好靚

佢地時快時慢 無事既....

可喜可賀
我張EXPIRED 俄國終於到

大概幾多日

70幾

我張5X日俄國未到

到到已經好好

大陸有張轉埋地址

郵票好靚咩 極少收到馬來西亞卡

想問個收件地址有無得改㗎？
想今個月開始玩，但九月要離開香港
又想係外地繼續玩

可以

唔該曬
終於可以放心玩

轉埋地址真係係咁先

我都未收過馬拉

我都未收過

有人玩左8年幾儲左98個國家

Molamola

馬來西亞少人玩好難收到
我去馬拉寄過

自己張map會有兩間屋仔

我張俄國6日都未到
香酥豬扒絲，想問俄國寄失率高唔高？

26張消失左2張, 所以我紀錄得24張

好似好得意咁

第一個派咗德國畀我，一陣拎去寄
好期待

Same here

我寄咗13日

9月都去第二度繼續玩

去邊呀

德國

喺德國寄卡去德國

到時就會 Days travelled Germany (sent):1

九月去邊啊

有中俄同愛沙尼亞起碼要個幾月先寄到hold住啲位
又要留定兩張18號用,其他都係仲未到
搞到呢排都無得玩住

手機成日high 錯制 本身想正評

咁快為食評做好準備

有責任心

去臺灣

台灣多唔同款式postcard，好正

我鍾意自己畫多D
但唔知人地樂唔樂意收手繪明信片
臺灣有好多文青市集，有好多檔都有賣明信片

文青明信片好貴 買完都唔捨得寄

自己畫正
不過如果寫明唔收hand made就唔好啦

馬來西亞都收幾張
反而印尼、泰國仲少

癡線一個禮拜中咗五張壽味

仲要有個咁嘅印

咩係壽味?

個印自製定係?

之前有人講過即係芬蘭
suomi finland
所以叫壽味

個印好可愛

謝解答

芬蘭卡同郵票都好高質

好少玩postcrossing 但我收過一次馬來西亞卡
照計應有唔少人去馬拉旅行喎 當然日韓台最多

寄去戰鬥民族果張仲有五日就expired啦
btw呢排收到稀有島國既postcard

抽到戰鬥民族係咪要寄好耐…
一次過用晒五個quota係咪唔係太好

係好耐
抽晒五個好正常，寄得快收得快

收到好野

馬拉而家應該唔多人去
正常去東南亞都會揀去泰國新加坡
沙巴可能多啲人去，但好少聽人會去吉隆坡

馬來西亞其實唔錯
Resorts以外泰國反而冇馬來西亞咁好玩

我想去睇清真寺同馬六甲既荷/葡式建築

未去過泰國唔知呢
不過馬拉都冇咩特別好玩

有得去日本緊係去日本先，多野睇又多野玩
馬拉機票唔會特別平，幾時去都得
印尼除左巴厘提都冇人會提

好想去日本 上次去嗰陣未開始集番郵 錯失良機

去啦去啦

再去破產都唔掂

印尼峇里

去左先算啦

奧地利同盧森堡通常幾耐會到？
差唔多三～四星期都仲未到

我試過奧地利有張100日 有張6日

呢兩個地方正常唔慢

巴打做開損友?

不過嗰陣去都無咩特別買 Mario嗰時未出

印尼有樣嘢吸引我 就係去寄postcard同去總局參觀+買郵票

盧森堡果張係包裹黎，佢話儲利是封，俾左勁多佢
好想知佢收到會講咩

旅行有益身心係好事黎架
鼓勵你做鐘意既野咋

巴打去過印尼？

希望快啲收到啦
寄包裹比人真係好人

去旅行好中意行郵局

前年去左馬六甲，真心唔錯，不過唔係好睇到海

又俾你兜到

收過馬拉postcrossing卡，淘寶盒裝頹片黎
不過私底下同馬拉人換過唔少靚風景片

我覺得冇大陸咁高，畢竟起碼寄到
我張7X日岩岩到俄羅斯

因為都驚到9月時，抽嗰五個得2-3個收到
一到9月我就要走
所以好糾結

唔叫屋企人講番個Postcross ID 你知?

古城唔係係海邊，只去古城係睇唔到
個道啲海水唔靚冇咩好睇

想帶埋啲明信片走
痴係新屋到

或者叫屋企人收齊寄畀我

咁快啲去啦

馬拉都有淘寶

到時香港收到叫屋企人寄比你就得啦，寄去台灣好方便

俄羅斯都有啦

其實我都好多地方未去過，但收明信片收得多，識多左好多地方

俄羅斯

我都係 寄明信片識多好多唔同地方

聽人講聽到想去心dry 橋

去心齋橋做咩？

呢間野個外表先正

都只限呢兩面

唔記得京都間局咩樣

入面亂到呢 又多人又熱。行到入去問人先知郵票係門口有個專櫃賣，仲有埋postcard，一條龍服務

好似係外表無咩特別
jr站附近

唔好比我老婆睇到呢個post 佢已經玩到好顛
一個月十幾張

Local好似加咗價到62

啱啱加

我淨係戳個印所以比local郵票就得
啱啱加左價咁寄國際有冇加？

btw 收到email叫我去拎新郵票
我先發現原來自己訂左成版$3.7

我去日本蓋多左D風景印，有北海道、山口縣、關東，乜都有d，你有冇興趣交換? 我係蓋係空白明信片上面

跟我一齊跑100名城啦 #HOHO#

國際冇

我一個禮拜十幾張

資仙會然

玩左幾多年

邊款$3.7

Btw 想問下樂滿郵 一般搞幾耐叫你去拎
同埋咩方式通知
申請嗰時無網上郵咁滿晰

4，多數postcrossing forum 交換/tag/Round Robin

我呢個係網上郵呀
咪下星期出個款味覺郵票

樂滿郵會send email比你通知去拎，一般好似一星期到，冇一定時間

一個禮拜十幾張我都試過
真係倒錢落海咁

有排lam

成口雲呢拿味

雪凍佢食會唔會有雲呢拿雪糕口感

成班痴線佬

你冇得lam唔抵得咋

雲呢拿郵票冰沙

仲有一星期 開始不安

會唔會上A1頭條 lam郵票lam上癮

搞到我都想買d黎試

柒頭皮一問 $0.1嘅郵票係咪得郵局counter先有得賣？

寄俄記上網睇話3.8

係呀，買定廿個看門口啦

1版無誤

100個0.1先10蚊

100個寄到唔玩都未寄晒

我買過4版
拎黎同其他面額用
有時冇0.2又拎2粒
成日冇哂

好呀但我唔得閒執佢地出嚟住
我嗰啲係關西 山陰 山陽 四國 九州都有

上次去岡山唔記得戳

岡山我都無蓋
我上星期喺上高地都無蓋到 去到郵局巴到有巴士就狗衝上咗

我覺得樂滿郵可以加返可以買到$0.1嘅郵票囉 好唔方便 一係返工就行到遠一遠先有 一係返工個時郵局都未開 一係佢收工我都未收工🤦🏽‍♀️

Send email去提議下啦~~~~

有無人發先芬蘭寄嚟啲郵票成日都無吸到印

順手提議埋推廣下postcrossing依樣嘢同比公眾設計郵票

有 點解架呢

用咗大半粒鐘一炮reg咗9張 今日收到7張尋日太夜返有2張 我唔想成日一次收咁多呀 因為之前個信箱又有排空 received>sent

好多張

等你慢慢執 我試過轉車時間用15分鐘係火車站月台衝去站前郵局蓋印再入返月台上車

I know that feel bro. 見到一疊卡就唔想reg
就係成日都received >sent我就停左玩

屌佢都唔知點解會咁 就係成日因爲received>sent 變咗我每次都要寫好多張去balance返 如果唔係就無postcard收
send過email去問都係copy段嘢畀我
The algorithm for selecting addresses is complex and there are instances when your address will be selected a bit more often than you expect. Count it as an early bonus — your sent/received numbers will even out in the long run.

呢段先係

Receiving more can sometimes happen and, every now and then, it can be higher than usual which is the case right now. This is mostly due to unbalances between most active countries and others with less members/postcards. When members in very large or active countries have already enough cards travelling to them (and to avoid repetitions), members in less active countries might be selected instead, causing what you are experiencing.

We are currently monitoring the situation and doing our best to bring it back to balance. Until then, don't worry with the extra cards - on the long run the system will always aim at bring your number of sent and received closer together.

其實唔係好明。

請問係咪即係你地收多咗之後，咁就會停收一排，等你地寄出果嗰啲到咗再派你地地址。但係呢個情況你地因為收多咗所以一次過要寄多啲，兼且個Limit所限你地可能要分兩批寄，咁就變咗你地有排悶

係咪大慨咁樣

張美國一到咗
再要地址就俾番美國我

（張俄仲未到啊 見到你地60日都唔到 我都唔期望咁多 ）

係呀
如果我寄100 收110
我就要寄10張先可以再收任何嘢 而等呢10張寄到嘅時候我係會乜都收唔到

我個地址3號派咗5次出去 4號派咗3次
但我呢兩日都無任何卡係被人reg咗嘅

我係sent > received

出postcrossing stamp

所以我唔係一次過request 好多地址
結果我就差唔多日日收到卡

我想寫都要忍下手抽少d

我依家receive > send 3張

借呢個平台再一次多謝冬瓜茶絲打
童話故事款郵票真係好靚啊
同埋香港郵政真係好有效率,抵讚

交收成功

唔係想打擊你
不過唔好抱咁大希望

唔好咁衰，比啲正能量人啦

不過佢寄去邊先

唔知呢

你咁講都啱

由今日開始留quota
17號食評用

依套無訂到Tim

唔使客氣
多謝咁多位巴絲幫我接收d郵票就真
唔係我都唔知自己收埋咁多
其實仲有d再舊d既小全張，不過我買返黎個時都唔係原價先冇拎出黎
有需要可以再搵我

呢套今年黎講算靚 好似係

佢想同你練德文
你寫德文 佢寫中文

冇壓力訓練就唔夠強度啦

佢係咪其實想搵swap pal，pen pal d fd
你唔想就拒絕啦，比我都覺得有壓力

無訂+1 到時去總局買幾張玩下

+1 買黎試食

18號呀

有同個廣州人swap
算係長期swap啦
但佢想我一次入幾張卡落信封寄俾佢
而我又想逐張卡分享寄
總係會同期望有啲落差

爆左quota?

17晚gen
18號7點出門口去郵局

點夠你搶

見到大家戰鬥民族要寄咁耐，
我都係一次過係香港寄曬後，
叫屋企人收齊再寄去臺灣畀我先繼續玩

主要係味覺嗰張

唔係 只不過諗住等返hk再玩

幾號返

星期五到香港

訂左郵票嘅你地,如無意外應該七月尾可以交收
敬請期待荷蘭郵票

好快可以再寄

原來postcrossing 印啲地址出嚟咁方便 你地手寫定印

手寫感覺上有誠意啲

我覺得有d國家嘅字好難寫

喺公司抽就會印，順便印埋佢profile睇，番屋企再揀卡
喺屋抽就手寫，即刻揀卡寫

其實大家係咪都會跟足對方Profile去揀卡(甚至有埋信封)?

我抽到一個佢Profile寫想要嘅要求/希望得到嘅明信片寫得好仔細
覺得有些少壓力，定揀張我覺得ok嘅，唔需要太理佢要求就得?

真係冇就唔會跟
照寄風景卡

唔該絲打

太過份同無理嘅要求我無乜點遇過 我本身都有信封如果佢想我都會入起 但無嘅唔使專登買

不過都有啲人會打勁長嘅wishlist 好demanding 但其實你想寄咩都得

寄卡都係想開心，千奇唔好比自己壓力
冇指定既卡揀張風景或自己鐘意既寄就得

其實我都當寄明信片咁寄,講下背面幅圖係啲咩咁
但佢好似純粹想換下啲靚卡收藏,話寫字破壞美觀
我諗住同佢交換曬唔同主題之後就唔再同佢swap

返香港過生日？

Gracias amiga

仲快過寄臺灣

我要16日

我要50日
btw入信封既話係咪都係明信片價錢咁寄?

絕對唔會

好變態

德國人辦事好認真，巴打你加油

我會跟，所以屋企堆左好多各種題材既明信片
有d人話要入信封咪照入俾佢
當然你唔跟都冇所謂既，冇要求一定要跟

未必一定香港寄出呢
好似我咁,人在外國但收卡地址係香港

如果個信封唔超重，正常應該係

有排喎

咁正買完會唔想寄

唔捨得買

好高質

呢個系列

買完會唔捨得寄

幾錢

大家平時寄開啲卡幾錢一張?

我新手之前唔知邊度有正卡都係買住普通價
而家拉番開都係五、六蚊張

平平地風景卡$3就得

頭先係商務買啲趣緻啲嘅，10蚊一張

諗住畫一批自己印自己寄

10蚊咁貴
自己畫正丫

結城巴玩開平均幾多錢一張

風景卡6蚊，但又唔想咁hea
揀啲係插畫形式，又有香港特色嘅
買5張，咁就50蚊

淘寶可以淘到100張有突仲連埋運費呀

咁如果我買張國畫postcard
再貼之後會出既國畫郵票
再chop果日既國畫印
係咪都可以當maxicard

有線定無線

可能好多細路買

但郵票係咪一定要痴係有圖果面
遲d想整下

我用平野咋

有d人揸得好正標準，自製maxi card唔算
要全套郵局原裝出先算

有張寄德國2星期終於到
我終於可以sent=received

謝渴睡巴解釋'

Btw
個新聞稿係咪你寫上去架

香港一年幾張都冇
但Maxicard一定好搵過首日封

咁煩架

我依家receive多4張

即係都有幾張啦

GG
Received 7 > sent

加油，我都用左好耐時間先返到家鄉

嘩!真係學到野
你講完我先諗起琴日收到張西班牙嘅原來就係Maxicard
仲奇怪點解兩面都貼咗郵票,但張卡都幾靚
我仲好hea咁覆佢添,等我send多個message多謝佢先

再買囉

I'm back 香港好熱
會唔會有細路誤吞雲呢拿郵票㗎

2017冇

終於返到啦
家長唔會買啲郵差比細路食掛

幾錢 上次問過又唔記得 咁靚嘅我唔會捨得寄 自己儲起佢

大家點收藏啲postcard? 我放滿咗兩三個鞋盒 但想搵個好啲嘅方法收藏好佢地
有啲長卡/正方形卡真係唔知點收好 12蚊店postcard冊都唔夠放

食郵差

我想淘張國畫卡 唔係自己畫 應該ok掛

Hi妹仔

原來係呢頁睇
唯有等出年

上年都係得一張

向老師致敬果張？好唔掂

Rip

希望係

我要有耐心

有分自然片同官片，官片係郵政自己出，好多時片同郵票圖案一樣。自然片就係自己搵相關題材既片去做，我覺得比較珍貴，因為搵片都係一種樂趣。

前年咪有套玩具郵票，$3.7個張係隻玩具沖涼黃鴨，有唔少人攞之前嚟香港隻大黃鴨去做片，其實嚴格嚟講係片唔對票。要舉例仲有好多，例如上年大運河張郵票係揚州段，如果搵張蘇州段既去做又係差咁啲，不過自己做嚟自己開心就冇乜所謂既。

我就係咁

今日問樓下郵局五官嗰套郵票下星期有無得係分局買
郵差叔叔聽到我想舐3.7嗰個雲呢拿味，
佢語重心長咁講咗句：啲郵票好污糟㗎。

咁佢唔好出有味既郵票啦

幾乎睇唔明佢啲字

佢又講得岩喎
郵務員又要收錢又要打印
好難冇咩細菌

我一路買郵票佢一路笑
應該覺得我痴線
好食唔食，食郵票

啲字好靚

做咩咁誠實同郵差叔叔講丫

因為佢問我想要邊個面額嘅郵票
我就答佢3.7 因爲係雲呢拿味

可能笑緊：「我食郵票多過係食米」

可能笑緊：「我食郵票多過你食米」

日嘗郵票三百顆，不辭長作郵務員

拉脫維亞國徽

D字唔難睇

通常寫好多野,人地都係hea覆
收到啲卡都係greeting from.....& best wishes
真係傾到計得少數

似係小學學嗰種cursive writing

我自己都係呢類人

唔難睇+1 佢解釋緊個coat of arms

呢大半年d郵戳都做到好頹，就算搵到片加票都唔想做極限片
孫中山套片我買左好耐，諗住等佢出郵票就去做，點知個戳係勁頹既「150年」幾個字就算…

唉 佢地成日都係幾隻字就交功課架啦

有無咁受歡迎

連x假期定唔知另一間都出post介紹呢set有味郵票

有無人得閒無嘢會stalk香港postcrosser嘅profile ? 我睇緊你地

留意到係profile map入面我個郵筒去咗灣仔 但明明我住九龍 但又有啲人show到喺大埔沙田天水圍

極邪惡！隱世郵局期間限定雲尼拿味郵票 大大張咁奶 大滿足

咁你即係引我stalk返你啫

我個郵筒都唔岩位

巴打可以轉行去做新假期

你地有冇改過地址

妹仔咁早呀

收到張卡，reg完先發現佢拖左20幾日先去寫+寄

冇

要適應時差嘛

我都試過俾人拖過

之前時差幾多架？

香酥你都好早

慢香港6hr

要做奴工賺錢買郵票

咁你依家都好夜wo

我返左黎啦啵

但你未tune返時差嘛

我都有拖
未買到靚卡但又手痕reg咗

跟你揀國家嗰個city揀咩架嘛
改地址關咩事

lm

寄遼寧平郵廿日到左

咁快

分分鐘快過空郵

Fuck

連我呀媽都話要張睇下

keep calm有冇呢類主題

唔清楚

我想問係咪玩耐左少少之後
就算你寄俾人嗰張卡未register都會有其他人抽到你地址？
因為我依家係收到多個寄出

唔緊要我再搵下啦

伯母級食評

早排平郵寄嘢比個重慶人7日就到咗

大陸好多時係郵局囤片，香港去大陸並唔係真係咁耐，只係張片可能係大陸郵局囤左好耐先派遞，佢地唔係日日派

寄張有心心既得唔得? 你有時間去好旺角搵埋套心思心意郵票用

咁唯有得閒拎出黎聞下

剛剛無聊就去睇睇香港頭十
睇佢地Stat寄去俄平均要幾耐

最低嗰個average 27定28日 最長average 67日
另外8個都係average around 30幾日

我冇咁少國家

係咁架啦俄

快D推爆個post佢

新手一黎打大佬真係好慘

冇得避架呢個大佬

起碼都等我可以升下個travelling limit 先黎

當寄少個limit囉

唯有係咁 對家都有段時間無on了

睇到自己一堆俄traveling 緊

一堆咁多

第35 頁炸wor

張俄expire左, 準備再抽俄

陣間抽三張 好緊張
唔知有冇俄/中國呢

新post出食評

唔好覺得耐
Enjoy明信片本身啦

可能到星期二一日都推咗廿版 田

以後盡量用貼紙郵票，唔想諗起有人舔

逃到中國都逃唔到俄國

求面積

三張分別德、日、中國

竟然

逃離俄國成功

哈哈!咁下一張係俄國嘅機會率又大增

我知啦
妹仔有張俄係手所以抽唔中

收埋張王牌係手

香酥係咪追post搵返我講過

hello巴打 我安已不

冇, 我記得姐

確係有啲不安

又落雨

留咗5張postcrossing quota聽日寄

期待你個食評

啱啱request咗兩個address,今日寫完聽日去到郵局奶完直接寄

返工先黎落雨

究竟好唔好味

咁快有工返

咁咪俾人見到晒你奶郵票

話唔定聽日好多人都係郵局奶呢

Russia六十幾日終於到左...

你地唔好奶啦

我想買郵票炸

平時喺總局寄野都係咁奶開,無人會望㗎
不過聽日要試真啲隻味,奶多幾啖

每個食評背後都有一個無畏無懼嘅吃貨

有到好過冇到

我聽日去郵局唔望其他人啦

康樂廣場有咩好風景
赤柱郵政局古跡食仲正

總局出面平時好多OL經過

巴打留意呢啲
我諗住總局開楊空間感大咋
赤柱都正
大家仲有冇其他地方推介

食郵票要揀啱分局

食埋落肚

你要係信封上面寫「首日」或者fdc，有D局可能要你寫埋地址

聽日都落雨的話唔想去郵局頂
拎住d野濕左好麻煩

正常比咩佢都蓋得架喎，夠$1.7 郵費就得，唔係特別郵票都冇問題，我成日比d空白postcard得張郵票係上面

同佢理論

炒

同佢講過啦 佢唔比

都幾難唔落

仲少過戶外活動
第一日比人狂搶係假象？

聽日落雨我會唔想落郵局買郵票食

總局勁多國企員工買完寄返大陸屋企都只係得5.37

on9使唔使郵票都要刷數據

唔使呀 佢蓋完我拎返走

好彩行去總局唔會淋到雨啫

話咁快又爆post

我見好多長者買七一郵票
點知都滯銷

生日快樂啊

執屋時搵到一疊好耐之前
動態版清明上河圖展出時買嘅明信片
下次可以寄

第一張寄出嘅明信片，對方終於收到啦

恭喜哂

恭喜

唔係呀

終於有人reg卡
解禁啦

恭喜你趕得切食郵票

我買成包返黎食

趁依家得閒, 幫你開埋呢次啦~

SOR 開咗

我都開左添 用邊個好呢

用你嗰個啦

跟你啦

搞亂你唔好意思